麥美娟: 社會不應對國產疫苗有偏見，政府可先安排立法會及區議會議員先接種疫苗，她願意以身作則

特首林鄭月娥今（11日）宣布，港府已與兩間製造商達成協議，包括內地生產的科興控股生物技術公司（Sinovac），首100萬劑可望最快明年1月來港，另一製造商為內地復星醫藥與德國BioNtech/輝瑞，首100萬劑亦最快明年首季來港。

不過，林鄭月娥指市民不能選擇接種哪款疫苗，認為現時有關疫苗有科學客觀評估，不需擔心，呼籲不要將問題政治化。疫苗終於到港，有建制派表明撐國貨願以身作則，希望外界勿妖魔化，但部分民主派則認為「命仔要緊」，暫時保持觀望。

麥美娟：立法會、區議會議員應先接種
工聯會立法會議員麥美娟表示，其他國家都有採用內地疫苗，她相信政府採購疫苗的標準，認為社會不應對國產疫苗有偏見，「不應將抗疫混合政治」。但她指，有不少市民反映不欲成為首批接種疫苗人士，擔心若接種率不夠七成，將無助解決疫情，呼籲政府應思考如何提高市民接種疫苗的誘因。

麥美娟建議，政府可先安排立法會及區議會議員先接種疫苗，她願意以身作則，而市民接種疫苗後可免檢疫往返內地亦是可行做法，以增加市民接種誘因。

陳恒鑌：不信國產疫苗「可以唔打」
民建聯議員陳恒鑌指，港府能成功採購兩款疫苗是「交到功課」，認為市民可選擇是否接種疫苗，市民若不相信國產疫苗「可以唔打」，強調社會不應「妖魔化」內地疫苗，因政府是根據科學數據決定採購哪種疫苗。他建議，市民在接種疫苗後可以免檢疫14日回內地，增強市民接種疫苗誘因。

陳恒鑌表示，據他理解，科興疫苗與流感針性質一樣，以滅活技術製造疫苗，内地已有逾千萬人接種。但他同時指，由於復星醫藥疫苗需貯存在負70度的環境，對冷凍鏈有非常嚴格要求，擔心在運輸及貯存上或有困難，對港府而言是挑戰。

林卓廷駁林鄭「政治化」言論：最緊要安全
民主黨副主席林卓廷認為，疫苖的安全問題是最為重要，指國產疫苖在臨牀測試時曾出現問題，認為政府為港人注射疫苖前，需要確保疫苖的安全，又認為市民應該「有得揀」，讓市民選擇注射哪些國家的疫苖。他反駁林鄭「政治化」一說，強調疫苖「最緊要安全，唔係政治化呀，呢個係命仔嚟，（測試）出過事，信心係弱啲。」

黃碧雲促讓市民自行選擇接種疫苖
民主黨醫療政策發言人黃碧雲促請當局盡快向市民全面公開疫苗的臨床測試數據，及研究報告結果，讓公眾了解上述疫苗的成效及對不同年齡人士和群組的副作用為何，讓市民決定是否接種相關疫苗。

黃碧雲又認為，過往國產疫苗曾出現多種問題，若不公佈臨床數據，公眾會對該批疫苖缺乏信心，並促請政府容許市民有權選擇接種哪一種疫苗。

蟲泰

支持娟妹
從你屌柒777就知你女中豪傑
別讓林奠跑了

唔好剩係議員 成個政府上上下下一齊去打

最好就一條隊用國產
一條隊用牛津
想用邊隻就排邊條隊

我咁愛國一定揀國產

有d乜證明你打個支唔是美帝疫苗

一齊打, 往死裡打

立法會總辭疫苗接種計劃

麥美娟應該示範當水飲先，有病醫病，冇病強身

你想打咪打
點解要攬炒埋區議員

尊貴嘅30000一定要用偉大中國的高級vaccine邪惡美國嘅次等野留番俾我哋

支持禮義廉以身作則

民主派總辭得好合時

仲有，邊有政治化，怕死最科學化，冇嘢科學得過怕死

我哋點知佢哋打緊咩疫苗呀？除時偷龍轉鳳用咗美國正貨。

支持

其實不用訂國外疫苗。我們愛黨愛國愛港愛麥美娟，全部国產先合乎常理！

你咪撚打輝瑞然後將個包裝改做殘體就當係啊

林鄭全家先打中国制

民政：區議員只講地區事務
全港疫苗唔關佢地事

爱国人士嘅命仔緊要，品格又高尚，建議畀佢地優先接種

三萬狗畜生 唔少得

佢無家庭負擔可以奶到盡

邊個知你係打真國產定係偷偷地打美國貨？
反正普通人一律打國產（包裝可以用外國包裝）

既然政府承認外國貨，即係私人機構都應該可以進口，被你班友過手一定做手腳

私家診所訂唔訂到美歐疫苗返香港? 貴啲我都打

點解要攬炒

3萬狗呢

直播

喺呢個艱難時期
警察要出嚟炎症執法
立法會議員又咁辛苦開會
讓佢地打先絕對係愛國愛黨嘅表現

應該宣誓效忠基本法果d 打左先咪得

Good 🐕

三萬狗隻先行接種

有支那狗同藍屍廢老試就得啦

odm掛輝瑞名

又係支那産品

輝瑞果支中國製

為咗唔做condom 連以身試毒都做埋
喱班保皇似乎都幾鍾意做狗

公務員打先啦唔該

DLLM 陳痕賓 同共產黨講科學？

唔係打完冇即死就冇問題
好多副作用要好耐先知
例如生唔到仔/生畸胎

你打 你全家打先

終於有一次我支持佢講既野
領導打先 唔好等喇

死左無人送終 陰公豬

先唔講新嘢驚有副作用
平時就算係嘢食 大陸嘢都好撚驚 要驗到清清楚楚 但有時都會奶嘢

呢啲疫苗直頭打落身體度 唔係講玩 無take 2
貼一萬畀藍絲去打 幫手去咁啲貨啦

支持政府高層，立法員議員優先接種消除市民疑慮

美娟BB

條粉皮推班黃既區議員去死。

3萬thx

同表演飲符水醫病差唔多

無老公無兒無女，一心奶共奶到底，其實佢人生有乜意義？

好明顯到時會換返外國貨 然後水鳩人打國貨

點解唔叫林奠打先
btw 都無人知你地打邊隻嫁啦
打左美國個隻做媒

第一次支持佢講嘢

正解

有日L美國貨咩
家下得華為同冒牌iPhone 比你㨂

唔食大陸奶粉？

點樣證明打咗？直播拆盒打針？

點知係唔係面個浸係國產，包產下面係外國貨，收皮啦

咪撚走數呀

政府，公墓園優先啦支持

公務員同議員列為優先群組接種中國疫苗就啱

快

蟲泰會唔會辭職

快手打。 死左佢

陳含賓𠴱句完全認同 我冇諗住打喎 等有外國疫苗自己科金打

你哋打啲唔係大陸貨咪冇事

林鄭月娥唔該同我試晒3 支疫苗先好比公眾考慮打唔打

好簡單 拎啲數據出反睇吓
同點解賣咁貴

人閪就係咁

公務猿打先就最啱

唔會俾私香港人大規模咁做
一早佈定局
鳩估得養和同少部分富豪私家醫生會做到

[哩單都好鬼］前黑警‘二姐’ 現任申訴專員趙慧賢 主動調查私營機構打疫苗

仲有香港警察丫
唔好比 香港警察走

搵埋區議會黎講
然後區議會話唔打就屌佢地唔打, 然後自己又唔洗打
真係好肉酸

阿爺俾支幫佢打支placebo，其實市民打大陸野，用黎擦臨床數據

娟妹玩到咁大真心支票
一個唔覺意建制派一鑊熟
勁過美國制裁好多

如果唔打就DQ, 佢應該即刻除褲都似

快撚d打

蟲泰：咦？點解一樣係果隻盒，但你地支嘢同我果支唔同樣嘅？同埋，點解我果支一路放係度，你地果啲啱啱由雪櫃攞出嚟？

咁不如你試下唔好戴韓國罩？戴翻你派俾街坊嗰啲支罩先？連罩都唔支持祖國，點信你

所有狗官、建制狗同三萬隻狗及其家屬打支那疫苗先以表忠誠

唔係呀，想揀係因為想揀国產呀，我唔想俾歐美嘅疫苗進入我體內呀好屈辱架嘛係咪先

我就唔信佢打真大陸野啦

打落賓周都打

打中國疫苗。。。睇路啦

林鄭月娥，我屌你老母啊！（麥，2019）

咪撚笠水呀

粗口娟真係on9，你自己命賤，你中意打支那劣質疫苗，你咪自己打飽佢囉。你以為你係邊個，你可以代表所有議員呀？其他議員要聽你點？大把議員唔肯打支那劣質疫苗啦，你問過孽瘤、田北辰呢班富貴議員先啦。

支持政府以身作則對中國疫苗充滿信心！
厲害了我的國

屌你老母快撚d打啦 粗口娟！

就算班左狗痛冇得揀焗住要打國產疫苗
佢地d老婆仔女咪一樣打外國貨
根本就唔信你大陸野

一定推區議員出嚟先。

支持各位高官及警隊優先接種
以身作則

瘟疫政治（打疫苗）

支持廿萬公務員同60歲以上人士打先

記住直播坐咁打呀 屌你老母

三萬警畜加冚家一齊打左先啦